[721]基本法下既集會自由同不反對通知書一路都有抵觸

以下轉自有法律背景既朋友講法：

其實公安條例下既不反對通知書本身違反基本法既集會自由，基本法係憲法地位過過公安條例，一路都無人提出呢個抵觸係因為大家容忍公安條例以公眾安全為由”協助”市民集會，例如警察幫手封路同維持秩序等等。

集會係憲法及予既自由，如果真係司法覆核，政府一定會輸。但一路咁耐冇人講因為冇咁嘅需要，得益既係遊行既市民。但而家不反對通知書邊左係禁止和理非市民發聲既工具。

如果今次冇不反對通知書都有百幾萬人出黎行其實無得拉，如果警察夠膽大規模圍捕遊行人士反而會將集會自由同不反對通知書嘅抵觸明顯化，震盪成個不反對通知書系統。

到時實有人用集自由做理由進行司法覆核，成個不反對通知書系統會被收皮，政府同警察就會跛隻腳。

所以721愈多人出黎愈好。

利申：我信我朋友，因為fact check過基本法真係有給予香港市民集會自由。

推

係 所以批唔批 我地都係會出
唔係要警方比同唔比同埋申請根本唔需要

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

唔怪得d不反對通知書一定批

所以只係用安全理由去延遲
唔批
佢就成個不反對通知書系統玩完 之後冇人會去通知

無錯，所以明知你要圍狗籠警察都要批比你
依家唔批其實政府仲大鑊

無不反對通知書或者過曬鐘
警方一定係開始行動趕人走同捉人
次次都係夜晚就衝突
又當你非法集結

公安條例97 前已廢除

臨立會班暴徒推翻左

2005年7月終審法院在梁國雄被控非法集會一案的判詞指《公安條例》賦予警務處長就「公共秩序」考慮發出不反對通知書的制度沒有違反《基本法

你要明香港法官委任制度
絕大部分親政府,連現在的馬道立都係

班人係出古惑

你有權表達意見,但不是絕對,subject to xxxxx

咁以請耶穌落嚟為名嘅宗教聚會就可以喇係咪？

是的。此例在港英時代訂立，97後因怕會成打壓集會自由工具，民陣二十多年前係好似有反公安惡法運動的。結果？哈哈。

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去金鐘！

理論上得
但香港基督徒部分好偏激

有班人(時事台基督徒)話示威者跟基督徒唱歌係把宗教當政治工具,會發脾4拉隊走

其實之前都有諗過，如果警察直接唔批不反對咪阻止都啲人出黎，有朋友話其實無得唔批因為無乜解釋，但係未去到你講得咁詳細。
有冇不反對都會出，警察有冇不反對都會打人，有咩分別。

push

推爆佢

批唔批都唔影響我哋去唔去（實去）
我就想睇吓你地自己否定個制度點樣拆局

公安條例不嬲惡

Push to da top

非法集結依條罪唔應該出現
我跟基本法做野
你話我非法
係唔係代表話埋基本法錯

所以先叫「不反對」而唔係「同意」。因為根本就唔使你同意！

咁佢次次一夠鐘就清場話告非法集結咪好唔make sense

而家你申請通知書 就等於通知警犬book場

其實警察反唔反對關我乜事?
基本法比集會自己我要警察"不反對"先得架咩?
當年又係冇人反公安條例先比佢呃左咁多年囉

其實警察反唔反對關我乜事?
基本法比集會自由我要警察"不反對"先得架咩?
當年又係冇人反公安條例先比佢呃左咁多年囉

終審法院判詞

《基本法》第27條訂明「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」同時，根據《公安條例》，在公眾地方進行超過30人的遊行和超過50人的集會需要向警務處申請不反對通知書（不適用於學校範圍）。警察在維持公眾秩序的同時，也有責任維護市民的遊行和集會權利。但當兩者有衝突的時候，處理的原則是什麼呢？

2005年7月終審法院在梁國雄被控非法集會一案的判詞指《公安條例》賦予警務處長就「公共秩序」考慮發出不反對通知書的制度沒有違反《基本法》。(註1)

終審法院在同年5月的法輪功學員被控阻街、阻差辦公及襲警罪的上訴(註2)判詞中指出，和平示威的自由是《基本法》第27條所保障的一項憲法權利，法庭對這些自由的涵義，應該給予寬鬆的詮釋。如果市民行使和平示威的憲法權利的時候阻礙公眾地方，在衡量他們的阻礙行為是否合理時，必須重視這個基本權利的重要性。終審法院指警方並沒有考慮示威人士在行使他們憲法權利進行示威時，是否不合理地造成阻礙，是故警方的拘捕屬於非法，判法輪功學員上訴得直。

從上述的判例可見，警察有責任保障市民遊行集會的權利。政要到訪，警察出於安全考慮而設立示威區也是國際慣常做法。不過，示威區的位置離開示威對象的距離會直接影響到示威者要表達的意見能否有效傳達，若果政要完全不會看見示威區，那麼示威區便失去作用，這實際上是妨害了市民的基本憲法權利。

不過話說回來，不反對通知書係和理非嘅心理保證(唔好忘記二百萬零一好多係一家大細), 所以實務上係需要嘅。

如果講條文，中聯辦本身就係違憲組織！！！

終審法院判詞
《基本法》第27條訂明「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」同時，根據《公安條例》，在公眾地方進行超過30人的遊行和超過50人的集會需要向警務處申請不反對通知書（不適用於學校範圍）。警察在維持公眾秩序的同時，也有責任維護市民的遊行和集會權利。但當兩者有衝突的時候，處理的原則是什麼呢？

2005年7月終審法院在梁國雄被控非法集會一案的判詞指《公安條例》賦予警務處長就「公共秩序」考慮發出不反對通知書的制度沒有違反《基本法》。(註1)

終審法院在同年5月的法輪功學員被控阻街、阻差辦公及襲警罪的上訴(註2)判詞中指出，和平示威的自由是《基本法》第27條所保障的一項憲法權利，法庭對這些自由的涵義，應該給予寬鬆的詮釋。如果市民行使和平示威的憲法權利的時候阻礙公眾地方，在衡量他們的阻礙行為是否合理時，必須重視這個基本權利的重要性。終審法院指警方並沒有考慮示威人士在行使他們憲法權利進行示威時，是否不合理地造成阻礙，是故警方的拘捕屬於非法，判法輪功學員上訴得直。

從上述的判例可見，警察有責任保障市民遊行集會的權利。政要到訪，警察出於安全考慮而設立示威區也是國際慣常做法。不過，示威區的位置離開示威對象的距離會直接影響到示威者要表達的意見能否有效傳達，若果政要完全不會看見示威區，那麼示威區便失去作用，這實際上是妨害了市民的基本憲法權利。

幾年前已經講緊

Summary:
1. 不反對通知書制度沒有違反基本法
2. 冇人話冇不反對通知書=非法集結
3. 集會自由係人權係憲法, 法庭會以最寬鬆原則考慮(即係企係示威者個邊)
4. 警方拘捕行使憲法權集會自由示威既人示屬"非法拘捕"
5. 警方應優先考慮"人權"

根本和理非贏曬, 幾時遊行都得!!!

所謂"不反對通知書"係警察自己set既deadline, deadline後會以武力驅散"勇武派" 如果係和理非既話佢地都唔可以驅散。

deadline後警察會挑釁和理非令到部份人變激進, 一爆衝突先可以出師有名咁清場, 所以警察唔可以驅散聖詩派。

早幾日沙田商場事件警察係自己set既deadline前有所行動其實已經証明"不反對通知書"如同虛設

今次警察想人地以為自己可以任意驅散和理非所以索性唔發不反對通知書!!!
終院已經講左, 警察唔可以因為政要唔想聽到反對聲音以去阻止人集會, 如果咁既情況下拘捕人=非法拘捕

咁而家集會自由中共釋法左未?
D官會唔會夠膽叫中共釋法解釋集會自由?
係咪想500萬人出黎? 到時未必係和理非
集會自由中共未釋法既話終審法院就係最高指令,從來都係

唔識法律 咁其實非法集結係咪拉人藉口黎

同問 非法集結 同 集會自由 有無衝突？

你有冇聽過人大釋法?

推到有法律JJ答

推
無論批唔擺 7.21見

有冇試過用呢個理由打過官司？ 最後點？

係...
非法集會既前設最起碼係要班人有暴力行為有衝擊對公眾滋擾人民 (例如古惑仔曬馬) 但如果因為政治原因集結根本冇犯法(自己睇終院判詞意會)。
所以警察拉人係假設左班人全部都係古惑仔, 其實佢係地自欺欺人同時又用黎嚇9和理非, 就算拉左都告你唔, 唔會有足夠證據, 只係警察拖時間既策略, 你可以反告佢非法拘捕, 但你都要夠証據, 所以政府同警察好撚怕獨立調查委員會。
除非你真係成理古惑仔咁帶曬明顯係作為攻擊用既武器(牛肉刀)係身。

咁釋左法未?

佢有解釋權
龍門任佢搬

咁佢都未解釋你係咪當佢解釋左自我審查自我閹割人權?

推阿
乜撚野非法集會

咁之前佢成日開咪嗌參與非法集結咪錯哂，可以告上去？

警察9成9見多人出最後補返張不反對通知書, 費事班唔識法律既散仔以為執到支大砲可以亂鳩咁啡
其實要集會根本唔撚洗有不反對通知書

有人大狀出黎講多D?
楊大狀出黎幫手解釋下?

係喎，之前612啲聖詩派佢冇暴力驅趕到

到時肯定釋法

冇
非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)

你冇作出擾亂秩序的行為，即使冇不反對通知書，亦唔算非法集結。和理非作用就係呢度發揮。

一定出

fb ig wtsapp telegram
個個都要做文宣！！！！
出個post都唔肯既我馬上屌你老母

AY 喺電台都有提及過不反對通知書係有唔妥

721見

我無嘢講。

唔好意思，阻一阻你。
[急救人入]野餐急救檢討

勇武派一向都係冇反對通知書嘅時段示威
和理非係有冇不反對通知書都可以示威
所以佢批唔批不反對通知書根本冇影響任何人

咁其實非法集結條罪同集會自由有冇衝突?

sor 原來上面有人答左 自膠

人大釋法

沙田大會堂個晚都有不反對通知書啦，佢地咪照拉

呢份文件只係就時間同地點協調下嘅一封回覆，唔算係批准書，因為係市民權利黎，建制派嘗試改變呢份文件嘅性質，習非成是咁增加警方嘅權力

係咪話組隊行街？？
中環？？
呢排天氣時好時壞， 出街要帶齊裝備嗰啲唔好曬親又淋雨呀